# 功能
本项目实现了接口方法根据方法参数动态分派的功能（策略模式）。

支持非spring环境和spring环境使用。

支持通过spel对方法入参求值匹配分派目标。



# 场景案例
消息发送，根据数据库配置的发送方式，比如邮件/短信，调用对应的邮件发送实现/短信发送实现。

后面如果需要支持微信发送，可以添加一个微信发送的实现类，不用修改原来的代码。

# 其他实现方式
* if-else/switch
* 静态代理
    
    代理类定义为primary bean。

    代理方法中根据入参计算目标beanName，然后从spring上下文获取bean，调用对应的方法。
    
    需要为每个需要分派的接口定义一个代理实现。
* 动态代理

    和静态代理类似，不过不用为每个需要分派的接口定义一个的实现。
    
    取而代之的是需要为每个需要分派的接口配置一个分派的bean。
